\chapter{Conclusão}
O objetivo principal deste trabalho foi desenvolver uma solução que auxiliasse de forma eficaz os operadores da Brigada Militar ao realizar o processo de registro de produtos controlados no SIGMA através do AEL.

Para isso, foram levantadas as informações necessárias, através da elicitação de requisitos, pesquisa exploratória e análise documental para orientar a pesquisa em busca de uma solução eficiente que fosse segura, tivesse disponibilidade de acesso fácil, não armazenasse dados sensíveis, e ainda fosse capaz de minimizar o esforço empregado pelo operador para gerar o arquivo eletrônico.

Portanto o AutoForm atendeu aos objetivos específicos estabelecidos, proporcionando um preenchimento facilitado através de uma \textit{interface} intuitiva e amigável, disponível de fácil acesso através da \textit{web} e de forma segura, permitindo que diversos usuários realizem acesso simultâneo e ainda não armazenando dados sensíveis, pois o arquivo é gerado no computador do usuário.

A aplicação possibilita o cadastro de armas para todos os seus utilizadores, bem como o gerenciamento de usuários para o administrador viabilizando a supervisão por parte do administrador sobre quais pessoas têm acesso à aplicação.

\subsection{Resultados finais}

Vislumbrando-se uma estimativa de redução no tempo de preenchimento do formulário ao eleger uma arma previamente cadastrada para autopreencher 15 campos, seguida pela inserção de dados em apenas 24 campos remanescentes, contemplando inclusivamente os opcionais. 
Alternativamente, pode-se empregar o preenchimento de apenas 17 campos, sendo somente os obrigatórios,respectivamente, para a composição do arquivo eletrônico, outrora elaborado manualmente. Essa transição se baseia na totalidade de campos, quantificando em 39.


Logo esperasse que através deste trabalho tenha sido possível alavancar ainda mais a excelência operacional da Brigada Militar, contribuindo para a regulamentação dos produtos controlados e, consequentemente, para a segurança pública do estado do Rio Grande do Sul.

\section{Trabalhos futuros}
Nesta seção são descritos alguns trabalhos futuros que podem ser realizados para melhorar a aplicação.

Entre estas atualizações fica sugestão da implementação de alguns campos fixos no AEL como: tipo proprietário, orgão, orgão que publicou e profissão do proprietário, que não foram implementados por não serem obrigatórios, mas que podem ser definidos futuramente por se tratar de informações fixas inerentes a instituição, logo irá minimizar ainda mais a quantidade de campos a serem preenchidos.

Na página de configurações seria interessante adicionar uma opção para o administrador poder selecionar algum outro usuário comum e inserir essa permissão especial, para que assim possa ser delegado a outra pessoa a responsabilidade de gerenciar os demais usuários. Também seria interessante a possibilidade de um botão com a opção para cadastrar novos usuários através desta página.

Na página do AEL,fica a sugestão para adicionar um modal que permita visualizar e editar os registros temporários já salvos, para que assim o usuário possa alterar algum dado que tenha sido preenchido incorretamente, ou até mesmo excluir o registro temporário.


% ---

